\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to samall italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Skriftlig 2-timersprøve - Efterårsprøve} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \subsection{Opgave 1}
    \begin{enumerate}
        \item Indsætter vi det komplekse tal $1+3i$ i udtrykket til venstre for lighedstegnet får vi i Maple:
        \[abs(1+3i-5) = 5\]
        Så passer med ligningen. Vi bruger igen Maple til at finde realdelen af $\frac{1}{z_1}$:
        \[Re(\frac{1}{z_1}) = \frac{1}{10}\]
        og vi har nu vist at $Re(\frac{1}{z_1})=\frac{1}{10}$
        \item Vi bruger kommanden i Maple:
        \[Re\left(\frac{1}{5\sqrt{3}e^{i\frac{\Pi}{6}}}\right) = \frac{1}{10}\]
        og vi har hermed vist at realdelen af $5\sqrt{3}e^{i\frac{\Pi}{6}} = \frac{1}{10}$
        \item Vi definere vores $z$ som et kompleks tal som antager formen:
        \[z = a+ib\]
        Vi løser i Maple for absolutværdien af dette tal $z$:
        \[solve(abs(z-5)=5) = \quad\{a = 10 - b*I, b = b\},\quad \{a = -I*b, b = b\}\]
        Vi antager nu at $a = 10-ib$ og finder realdelen af $\frac{1}{z}$ i Maple:
        \[Re\left(\frac{1}{z}\right) = \frac{1}{10}\]
        For den antagede værdi af $a$ passer det at alle tal som opfylder $Re\left(\frac{1}{z}\right) = \frac{1}{10}$ ligger på cirklen.\\
        Antager vi den anden værdi for $a$ får vi fejlen:\\
        \verb+Error, numeric exception: division by zero+\\
        Og den første antagede værdi er derfor den eneste der passer.
    \end{enumerate}
    \subsection{Opgave 2}
    \begin{enumerate}
        \item Det fuldstændigt reducerede ligningssytem er:
        \[x_1-4x_3-2x_5 = 1 \quad \iff \quad x_1 = 1+4x_3+2x_5\]
        \[x_2+x_5=0 \quad \iff \quad x_2 = -x_5\]
        \[x_4+3x_5 = -5 \quad \iff \quad x_4 = -5 -3x_5\]
        Antager vi $x_3=t_1$ og $x_5 = t_2$ så er den fuldstændige løsning på standardparameterform: $L=(1,0,0,-5,0)+t_1(4,0,1,-5,0)+t_2(2,-1,0,-3,1)$. Det kan også findes i Maple:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks18-1.png}\\
        \item Dimensionen af billedrummet er lig rangen af trap(T):
        {\center  \verb+LinearAlgebra[Rank](trapT) = 3+}\\
        Vi kan nu finde dimensionen af kernen, som er lig dimensionen af inputet minus rangen af afbildningsmatricen:
        \[Dim(kern) = 5 - 3 = 2\]
    \end{enumerate}
    \subsection{Opgave 1}
    \begin{enumerate}
        \item Vi kan opsætte de tre vektorer i en matrice og finde determinanten af denne. Hvis denne er lig 0 er de lineært afhængige:
        {\center  \verb+Determinant(<<1 | 1 | -1>, <1 | 0 | 1>, <1 | -1 | 0>>) = 3+}\\
        Determinanten er ikke lig 0 og de tre vektorer er derfor en valid basis.
        \item Vi bruger formlen:
        \[A = v\cdot\Lambda\cdot V^{-1}\]
        hvor $V$ består at egenvektorer for $A$ og $\Lambda$ består af tilhørende egenværdier for $A$:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks18-2.png}\\
        Vi har nu fundet $_eF_e$. For at finde $_vF_v$ indsætter vi vores tre vektorer $f$:
        \[f(v_1) = 0v_1 +0v_2 +0v_3\]
        \[f(v_2) = 0v_1 -4v_2 +0v_3\]
        \[f(v_3) = 0v_1 +0v_2 -4v_3\]
        Vi kan nu opstille afbildningsmatricen for $f$ med basis $v$:
        \[_vF_v = \begin{pmatrix}5&0&0\\0&-4&0\\0&0&-4\end{pmatrix}\]
        \item Vi finder den første vektor i basen med $v_3$ således at en af vektorene har samme retning som $v_3$. Vi bruger Gram-Schmidt ortogonalisering og finder de andre basisvektorer ud fra denne:\\
        \includegraphics[scale=0.4]{images/eks18-3.png}\\
        Vi opsætter nu de tre vektorer i en matrix:\\
        \includegraphics[scale=0.4]{images/eks18-4.png}\\
        Vi har nu en ortonormal basis for $\mathbb{R}^3$ hvor en af basisvektorene er ensrettede med $v_3$.
    \end{enumerate}
    \subsection{Opgave 4}
    \begin{enumerate}
        \item Diagonaliseringsmetoden kræver at $A$ har $n$ lineært uafhængige egenvektorer. Finder vi egenvektorene i Maple ser vi at $(0,1)$ er en egenvektor meg geometrisk multiplicitet 2.
        \item Vi kan se at den ene egenværdi er $4+i$ og den anden egenværdi må derfor være $4-i$. Egenvektorene for den første egenværdi er $(1+i,1)$ og den anden er derfor $(1-i,1)$. Vi kan nu opskrive den fuldstændige løsning:
        \[\begin{pmatrix}x_1(t)\\x_2(t)\end{pmatrix} = c_1e^{(4+i)t}\begin{pmatrix}1+i\\1\end{pmatrix} +c_2e^{(4-i)t}\begin{pmatrix}1-i\\1\end{pmatrix}\]
        \item Vi kan nu med egenvektorene og egenværdierne finde afbildningsmatricen $A$:
%         \[A = V\cdot\Lambda V^{-1}\]
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks18-5.png}\\
        Vi kan ud fra $A$ aflæse at $a$ er lig 5.
    \end{enumerate}
\end{document}
